<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" 
     xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
     xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
     xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
     xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
     xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" 
     xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" 
     xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>Ikutlah Aku</title>
    <description>Renungan Harian
</description>
    <atom:link href="https://www.ikutlahaku.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <link>https://www.ikutlahaku.com</link>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Dec 2018 03:22:55 +0700</lastBuildDate>
    <language>en</language>
    <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
    <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
    <image>
      <url>https://cdn.ikutlahaku.com/assets/img/ia.png</url>
      <title>Ikutlah Aku</title>
      <link>https://www.ikutlahaku.com</link>
    </image>
    <atom:link href="https://www.ikutlahaku.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Rabu, 31 Mei 2017</title>
        
        <description><![CDATA[Kamu juga harus bersabar dan harus meneguhkan hatimu, karena kedatangan Tuhan sudah dekat! Yakobus 5:8]]></description>
        
        <pubDate>Wed, 31 May 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://www.ikutlahaku.com/2017/05/31.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.ikutlahaku.com/2017/05/31.html</guid>
        <content:encoded><![CDATA[<img src="https://cdn.ikutlahaku.com/2017/05/31.png" alt="" /><h3 style="text-align: center;">Kamu juga harus bersabar dan harus meneguhkan hatimu, karena kedatangan Tuhan sudah dekat!</h3><h3 style="text-align: center;">Yakobus 5:8</h3><p>Sebagai anak-anak Tuhan tentulah kita mengharapkan kedatangan Tuhan kembali (1 Yohanes 3:1-3). Dalam menantikan kedatangan-Nya inilah kita perlu kesabaran, yang dilukiskan seperti petani menantikan hasil tanamannya (Yakobus 5:7). Karena memang menantikan kedatangan Tuhan menguji kesabaran. Seorang yang sabar di hadapan Tuhan mempunyai nilai melebihi seorang pahlawan (Amsal 16:32).</p>

<blockquote>Karena itu, saudara-saudara, bersabarlah sampai kepada kedatangan Tuhan! Sesungguhnya petani menantikan hasil yang berharga dari tanahnya dan ia sabar sampai telah turun hujan musim gugur dan hujan musim semi.
<br /><cite>Yakobus 5:7</cite></blockquote>

<p>Dalam penantian kita sering mempunyai sikap yang salah: menjadi marah, bosan, lemah iman, bersungut-sungut, dan menjauh dan berhenti ikut Tuhan, lalu lari ke dalam dosa. Sabar juga berarti tidak membalas dendam dan tidak marah. Penderitaan anak-anak Tuhan banyak disebabkan oleh penindasan orang-orang kaya (Yakobus 5:4,6). Sabar juga berarti tidak bersungut-sungut dalam menghadapi dalam penderitaan, dan kita tunduk berserah sepenuhnya pada kehendak Allah. Apakah jemaat tetap bertekun dalam saat teduh, doa, ibadah, mengikuti Pendalam Alkitab, melayani Tuhan, memberitakan Injil, dst.</p>

<p>Pada saat jemaat mengalami penderitaan TUHAN, Allah kita, mengetahui apa yang sedang kita alami. Ia melihat dan mendengarkan doa permohonan yang sedang kita naikkan. Ia mendengar ratapan dan isak tangis setiap insan Kristen. Ia tidak akan tinggal diam, tetapi akan bertindak menolong kita. Kita harus bersabar menanggung segala sesuatu demi nama TUHAN, dan tekun mencari Dia. Sikap itu akan membahagiakan kita sepanjang perjalanan hidup menuju masa depan. Kata kunci Roma 12:12: “Bersukacitatah dalam pengharapan, sabarlah dalam kesesakan, dan bertekunlah dalam doa!”</p>

<p>Amin!</p>
]]></content:encoded>
      </item>
    
      <item>
        <title>Selasa, 30 Mei 2017</title>
        
        <description><![CDATA[untuk membuka mata yang buta, untuk mengeluarkan orang hukuman dari tempat tahanan dan mengeluarkan orang-orang yang duduk dalam gelap dari rumah penjara. Yesaya 42:7]]></description>
        
        <pubDate>Tue, 30 May 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://www.ikutlahaku.com/2017/05/30.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.ikutlahaku.com/2017/05/30.html</guid>
        <content:encoded><![CDATA[<img src="https://cdn.ikutlahaku.com/2017/05/30.png" alt="" /><h3 style="text-align: center;">untuk membuka mata yang buta, untuk mengeluarkan orang hukuman dari tempat tahanan dan mengeluarkan orang-orang yang duduk dalam gelap dari rumah penjara.</h3><h3 style="text-align: center;">Yesaya 42:7</h3><p>Yesaya 40:1-66:24 disebut Deutero Yesaya (Yesaya Kedua), merupakan pasal-pasal di mana Allah menyatakan nubuatan untuk memberikan pengharapan dan penghiburan kepada umat Israel yang sedang tertawan selama 70 tahun di Babel (Yesaya 39:5-8).</p>

<p>Nabi Yesaya merupakan seorang terpelajar yang memahami perpolitikan yang terjadi di ibukota Yehuda, Yerusalem. Ia tampil saat Israel sedang dilanda krisis politik, ekonomi dan agama. Ia sangat menentang penduduk Yehuda karena mereka meninggalkan Tuhan. Keadaan sosial di Yehuda sangat tidak berkenan kepada Allah. Kehidupan mereka sangat jauh dari kehendak Allah (Roma 5:12).</p>

<p>Nas ini adalah bagian dari penyataan nubuat mengenai datangnya Mesias, Yesus Kristus, ke bumi. Mesias yang dinubuatkan datang untuk:</p>
<ol>
  <li>Membuka mata yang buta,</li>
  <li>Mengeluarkan orang hukuman dari tempat tahanan, dan</li>
  <li>Mengeluarkan orang-orang yang duduk dalam gelap dari rumah penjara.</li>
</ol>

<p>Dengan kematian-Nya dan kuasa Roh Kudus, Mesias akan membebaskan semua orang percaya dari kegelapan dosa. Pengorbanan-Nya menghapus dosa kita, membuat kita hidup dan beroleh kehidupan kekal. Inilah waktu yang tepat datang kepada Yesus Kristus, Tuhan kita. Hanya Yesus Kristus sajalah satu-satunya jalan dan kebenaran dan hidup, yang mengasihi kita. Nubuat Yesaya atas umat Israel pun hanya ada di dalam Yesus.</p>

<p>Amin!</p>
]]></content:encoded>
      </item>
    
      <item>
        <title>Senin, 29 Mei 2017</title>
        
        <description><![CDATA[Sebab itu marilah kita dengan penuh keberanian menghampiri takhta kasih karunia, supaya kita menerima rahmat dan menemukan kasih karunia untuk mendapat pertolongan kita pada waktunya. Ibrani 4:16]]></description>
        
        <pubDate>Mon, 29 May 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://www.ikutlahaku.com/2017/05/29.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.ikutlahaku.com/2017/05/29.html</guid>
        <content:encoded><![CDATA[<img src="https://cdn.ikutlahaku.com/2017/05/29.png" alt="" /><h3 style="text-align: center;">Sebab itu marilah kita dengan penuh keberanian menghampiri takhta kasih karunia, supaya kita menerima rahmat dan menemukan kasih karunia untuk mendapat pertolongan kita pada waktunya.</h3><h3 style="text-align: center;">Ibrani 4:16</h3><p>Mengapa masih saja ada orang-orang Kristen yang mau pergi ke tempat-tempat kramat atau dukun untuk memperoleh jabatan, pangkat, harta, jodoh, dsb? Jawabannya adalah karena mereka tidak berani menghampiri takhta kasih karunia Allah. Sebab dalam pikirannya juga jika yang diidamkannya itu diperoleh bukan dipersembahkan untuk Allah melainkan untuk memenuhi nafsu duniawinya saja.</p>

<p>Sebenarnya jika kita jujur, kita tidak perlu takut menghampiri takhta kasih karunia itu, sebab kita yakin bahwa Tuhan akan memberi yang terbaik yang berguna membekali kita untuk memuliakan Dia. Kita perlu sadar bahwa semua itu hanyalah kebutuhan sesaat. Sebaliknya yang Tuhan sediakan bagi kita umat-Nya adalah juga untuk kebutuhan kehidupan kekal. Maka jalan instan adalah sebuah perbuatan sesat yang pasti tidak dikehendaki Tuhan.</p>

<p>Orang yang sabar dan setia kepada Tuhan hanya pergi menghampiri takhta kasih karunia-Nya, dan tidak akan pernah kecewa meski lambat datangnya atau mungkin tidak jadi dia terima. Supaya kita percaya bahwa orang yang tekun menghampiri takhta kasih karunia itu akan selalu menerima rahmat dan mendapat pertolongan pada waktunya.</p>

<p>Marilah kita selalu setia kepada-Nya untuk tetap menghampiri takhta kasih karunia-Nya. Bukankah Ia sudah selalu menyertai kita melalui Roh Kudus, dan menuntun kita kepada hidup yang berkenan kepada-Nya? Agar jangan lagi ada keengganan dalam diri kita, beranilah!</p>

<p>Amin!</p>
]]></content:encoded>
      </item>
    
      <item>
        <title>Minggu, 28 Mei 2017</title>
        
        <description><![CDATA[MINGGU EXAUDI<br />PUJIAN ATAS JAWABAN DAN TINDAKAN ALLAH Mazmur 68:20-22,32-36]]></description>
        
        <pubDate>Sun, 28 May 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://www.ikutlahaku.com/2017/05/28.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.ikutlahaku.com/2017/05/28.html</guid>
        <content:encoded><![CDATA[<img src="https://cdn.ikutlahaku.com/2017/05/28.png" alt="" /><h3 style="text-align: center;">MINGGU EXAUDI<br />PUJIAN ATAS JAWABAN DAN TINDAKAN ALLAH</h3><h3 style="text-align: center;">Mazmur 68:20-22,32-36</h3><p>Tidak semua orang mau mengakui kuasa Allah dalam hidupnya. Ada juga orang yang memungkiri kuasa Tuhan walau sungguh sangat nyata. Itulah yang disaksikan oleh pemazmur dalam nas ini. Pengalamannya dengan umat mengajarkan bahwa keselamatan secara fisik maupun rohani, dan keluputannya dari maut merupakan tindakan Allah semata. Tuhan Allah tidak hanya memperhatikan dan peduli kebutuhan rohani manusia akan keselamatan, namun juga kehidupan sehari-hari sampai kepada hal-hal kecil, kepada kebutuhan kita secara utuh (Mazmur 68:20-21.). Bahkan Allah juga meremukkan musuh-musuh-Nya hingga darahnya dijilat oleh anjing-anjing (Mazmur 68:22,24).</p>

<blockquote>Terpujilah Tuhan! Hari demi hari Ia menanggung bagi kita; Allah adalah keselamatan kita. Sela
<br />Allah bagi kita adalah Allah yang menyelamatkan, ALLAH, Tuhanku, memberi keluputan dari maut.
<br /><cite>Mazmur 68:20-21</cite></blockquote>

<p>Hal ini merupakan dorongan bagi kita untuk tetap setia dan tekun memelihara kehidupan rohani kita, agar selalu bersandar kepada-Nya, juga dalam hal-hal yang menyangkut kebutuhan sehari-hari. Perjalanan hidup setiap orang, terlebih umat Tuhan, tidak terlepas dari campur tangan dan pelbagai perbuatan-Nya yang ajaib dan dahsyat. Apabila seseorang merasa bahwa kehidupannya biasa-biasa saja maka keadaan di alam semesta pun tidak dapat dipakai sebagai alasan untuk memungkuri kemahakuasaaan Allah.</p>

<p>Ketika kita berada dalam hadirat Tuhan, beribadah di tempat kudus-Nya, sesungguhnya kuasa dan kebesaran Allah akan sangat nyata. Semua hal ini lebih dari cukup menjadi alasan bagi semua orang untuk mengakui kekuasaan Allah, memuji dan membesarkan-Nya.</p>

<p>Cari dan pakailah kesempatan waktu beribadah bersama umat Tuhan di dalam bait-Nya untuk merasakan hadirat-Nya. Selanjutnya akui dan beritakanlah kekuasaan Allah kepada segala bangsa.</p>

<p>Amin!</p>
]]></content:encoded>
      </item>
    
      <item>
        <title>Sabtu, 27 Mei 2017</title>
        
        <description><![CDATA[Aku takkan mengutuk bumi ini lagi karena manusia, sekalipun yang ditimbulkan hatinya adalah jahat dari sejak kecilnya Kejadian 8:21]]></description>
        
        <pubDate>Sat, 27 May 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://www.ikutlahaku.com/2017/05/27.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.ikutlahaku.com/2017/05/27.html</guid>
        <content:encoded><![CDATA[<img src="https://cdn.ikutlahaku.com/2017/05/27.png" alt="" /><h3 style="text-align: center;">Aku takkan mengutuk bumi ini lagi karena manusia, sekalipun yang ditimbulkan hatinya adalah jahat dari sejak kecilnya</h3><h3 style="text-align: center;">Kejadian 8:21</h3><p>Nas ini adalah perikop “Air Bah Surut”. Nuh dan keluarganya selamat setelah murka Allah atas dunia yang berdosa. Allah membuat kasih-Nya berdiam atas sedikit orang percaya, Nuh dan keluarga. Nuh mendirikan mezbah sebagai ungkapan syukur atas kebaikan Allah bagi pembebasannya (Kejadian 8:20). Mezbah dan korban bakaran serta ibadah adalah ketetapan ilahi. Itu ia laksanakan dengan sukarela, mengungkapkan rasa syukur kepada Allah. Ia tidak membangun rumah bagi dirinya sendiri, melainkan Allah sebagai yang pertama dilayani. Barangsiapa memulai dengan Allah, memulai dengan baik. Hati Allah amat berkenan pada ibadahnya itu.</p>

<p>Hati adalah pusat rasa keagamaan dan kesusilaan (Mazmur 51:12,19 ; Yeremia 4:4 ; Yeremia 31:31-33 ; Yehezkiel 36:26). Manusia mencari Allah dalam hatinya (Ulangan 4:29; Mazmur 105:3; Mazmur 119:2,10). Manusia mendengar Allah dalam hatinya (1 Raja-Raja 3:9; Hosea 2:13; Ulangan 30:14). Dengan hatinya manusia mengabdi kepada Allah (1 Samuel 12:20,24), memuji Dia (Mazmur 111:1), serta mencintai-Nya (Ulangan 6:5). Hati lurus, benar dan murni ialah hati manusia yang tidak berpura-pura, tidak munafik atau mendua (Yakobus 1:18).</p>

<p>Korban persembahan yang harum itu menyenangkan hati Allah. Olehnya Allah berkata bahwa Ia tidak akan mengutuk bumi ini lagi karena manusia, sekalipun yang ditimbulkan hatinya adalah jahat dari sejak kecilnya. Marilah kita memberikan persembahan kepada Tuhan Allah dengan hati yang bersih tulus supaya kita diterima sebagaimana Nuh diterima setelah melakukan perintah Tuhan dengan tulus ikhlas.</p>

<p>Amin!</p>
]]></content:encoded>
      </item>
    
      <item>
        <title>Jumat, 26 Mei 2017</title>
        
        <description><![CDATA[dan ia berseru dengan suara nyaring: "Takutlah akan Allah dan muliakanlah Dia, karena telah tiba saat penghakiman-Nya, dan sembahlah Dia yang telah menjadikan langit dan bumi dan laut dan semua mata air." Wahyu 14:7]]></description>
        
        <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://www.ikutlahaku.com/2017/05/26.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.ikutlahaku.com/2017/05/26.html</guid>
        <content:encoded><![CDATA[<img src="https://cdn.ikutlahaku.com/2017/05/26.png" alt="" /><h3 style="text-align: center;">dan ia berseru dengan suara nyaring: "Takutlah akan Allah dan muliakanlah Dia, karena telah tiba saat penghakiman-Nya, dan sembahlah Dia yang telah menjadikan langit dan bumi dan laut dan semua mata air."</h3><h3 style="text-align: center;">Wahyu 14:7</h3><p>Menyembah adalah sikap yang harus dimiliki dan dilakukan rakyat terhadap junjungan dan rajanya. Namun dengan telah mengenal agama, manusia hanya boleh menyembah kepada Tuhan saja. Manusia tidak boleh disembah. Tetapi masih saja ada orang yang hanya mau menghormati penguasa atau seseorang yang ditakutinya. Mungkin bila diperintahkan atau karena alasan tertentu, dia akan mau menyembahnya. Karena itu sangat tidak layak bahkan dilarang untuk menyembah kepada siapa pun kecuali kepada Allah.</p>

<p>Nas firman Tuhan ini menyapa kita untuk menyembah hanya kepada Tuhan, Pencipta langit dan bumi serta segala isinya. Wajiblah semua kita manusia menyembah-Nya sebab kita adalah ciptaan-Nya. Menjadi pertanyaan: Bagaimana kita harus menyembah Tuhan? Menyembah Tuhan haruslah dengan segenap hati dan jiwa, pikiran dan tenaga. Kita mempercayai bahwa Dialah yang menjamin kehidupan semua makhluk ciptaan-Nya, termasuk kita.</p>

<p>Kita bukan asal diciptakan-Nya, tetapi ada maksud dan tujuan Allah. Paulus katakan, Tuhan turut bekerja untuk sukacita manusia (1 Korintus 1:23-31;2:1-11). Karena itu sudah seharusnya kita menyembah Allah dan menaati-Nya. Alangkah sesatnya bila ada orang yang mau menyembah atau mempersembahkan dirinya kepada seseorang karena harta atau kekuasaan. Jika hal memperoleh sesuatu yang menjadi faktor untuk mau menyembah, bukankah Tuhan telah memberi nafas kepada kita? Bukankah Dia telah memberikan segalanya? Kalau kita tahu dan percaya bagaimana Elisa menyaksikan Eli naik ke sorga (2 Raja-Raja 2:1-12), pastilah kita hanya akan menyembah Tuhan Allah.</p>

<p>Amin!</p>
]]></content:encoded>
      </item>
    
      <item>
        <title>Sabtu, 31 Desember 2016</title>
        
        <description><![CDATA[MENGIKUT YESUS MEMPEROLEH TERANG HIDUP Yohanes 8:12-19]]></description>
        
        <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://www.ikutlahaku.com/2016/12/31.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.ikutlahaku.com/2016/12/31.html</guid>
        <content:encoded><![CDATA[<img src="https://cdn.ikutlahaku.com/2016/12/31.png" alt="" /><h3 style="text-align: center;">MENGIKUT YESUS MEMPEROLEH TERANG HIDUP</h3><h3 style="text-align: center;">Yohanes 8:12-19</h3><p>Yesus Kristus adalah Terang dunia. Barangsiapa yang mengikut Dia tidak akan berjalan dalam kegelapan, melainkan dalam terang. Terang itu telah menghantarkan kita hingga pada hari terakhir di tahun 2016 ini. Terpujilah Tuhan! Konsekuensinya, sejatinya kita hidup sambil memancarkan terang Kristus itu. Hidup dalam Terang itu senantiasa berpengaruh dan akan memengaruhi kita untuk memberi dampak memperbaharui lingkungan di mana kita berada. Kehadiran orang Kristen selalu memberi dampak yang baik dan positif bagi lingkungannya. Di mana orang Kristen hidup, mereka sejatinya memancarkan terang ke sekelilingnya, sebagai konsekuensi imani dari hidup di dalam Yesus Kristus.</p>

<p>Dengan kehadiran orang-orang Kristen, intensitas kejahatan seyogyanya berkurang dan sebaliknya intensitas kebaikan sejatinya menjadi semakin meningkat. Gelap yang membuat orang tidak dapat melihat bahkan dirinya sendiri, menjadi terang yang semakin menyala dengan kehadiran Terang dunia yang diperankan orang Kristen. Akan semakin banyak pula orang yang tertolong dan mampu melihat berbagai kekurangan dalam dirinya maupun di sekitarnya. Terang Yesus yang memancar dari hidup kita mencelikkan mata setiap orang sehingga semuanya dapat terarah melangkah ke depan dengan tepat. Mata yang telah melihat terang akan dapat mengintrospeksi diri, sehingga setiap orang menyadari keberadaan, kepentingan dan kebutuhan hidup bersama lalu saling mengasihi.</p>

<p>Demikianlah Terang Tuhan kita pancarkan di depan semua orang, sehingga dunia dapat melihat perbuatan baik kita, dan semua orang ikut memuliakan Allah. Maka setialah mengikut Yesus, agar kita beroleh terang hidup yang sejati itu.</p>

<p>Amin!</p>
]]></content:encoded>
      </item>
    
      <item>
        <title>Jumat, 30 Desember 2016</title>
        
        <description><![CDATA[Dari pada suara air yang besar, dari pada pecahan ombak laut yang hebat, lebih hebat TUHAN di tempat tinggi Mazmur 93:4]]></description>
        
        <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://www.ikutlahaku.com/2016/12/30.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.ikutlahaku.com/2016/12/30.html</guid>
        <content:encoded><![CDATA[<img src="https://cdn.ikutlahaku.com/2016/12/30.png" alt="" /><h3 style="text-align: center;">Dari pada suara air yang besar, dari pada pecahan ombak laut yang hebat, lebih hebat TUHAN di tempat tinggi</h3><h3 style="text-align: center;">Mazmur 93:4</h3><p>Di mana pun kita bertempat tinggal pasti pernah mengalami peristiwa alam. Terkadang alam bisa bergejolak dahsyat, seperti misalnya badai laut, letusan gunung berapi, gempa bumi, tsunami, dlsb. Di wilayah tertentu di belahan dunia yang lain di luar Indonesia bahkan ada banyak nama dan jenis badai yang sangat ditakuti. Semua itu bisa jadi fenomena alam yang tidak diharapkan terjadi. Namun kita tidak senantiasa dapat menghindar.</p>

<p>Kecerdasan manusia yang diberikan Tuhan bahkan dapat memanfaatkan kejadian alam secara kreatif menjadi sebuah karya atau kegiatan yang menarik. Sebab peristiwa yang seyogyanya membuat orang takut dan gentar, justru dikelola dan dikuasai oleh manusia yang diberikan kecerdasan oleh Tuhan. Mendengar dan mengamati suara ombak laut yang hebat, Pemazmur mengagumi kehebatan dan kedahsyatan Tuhan.</p>

<p>Tuhan lebih hebat, karena Dialah yang menciptakan semua itu. Dengan itu kita diajak untuk mengaku iman percaya kita akan Tuhan Pencipta, Sang Khalik semesta alam. Karenanya kita tidak perlu takut (Yes 8:12-19). Jangankan kehebatan alam yang membuat orang takut. Masih lebih hebat lagi penderitaan hidup orang beriman yang menjadi tragedi kemanusiaan, namun dapat mengerjakan kemuliaan kekal bagi orang-orang yang tawar hati (2 Korintus 4:16-18).</p>

<p>Segala sesuatu yang hebat itu akan lenyap. Hanya satu yang kekal, yakni Tuhan Yesus Kristus (BE 263:2). Karena Dia satu-satunya yang tetap, kepada-Nyalah kita percaya dan menyerah. Dialah Sang Khalik yang memelihara dan menjamin hidup kita. Dia jauh lebih hebat dari segalanya.</p>

<p>Amin!</p>
]]></content:encoded>
      </item>
    
      <item>
        <title>Kamis, 29 Desember 2016</title>
        
        <description><![CDATA[Sebab Anak Manusia datang untuk mencari dan menyelamatkan yang hilang. Lukas 19:10]]></description>
        
        <pubDate>Thu, 29 Dec 2016 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://www.ikutlahaku.com/2016/12/29.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.ikutlahaku.com/2016/12/29.html</guid>
        <content:encoded><![CDATA[<img src="https://cdn.ikutlahaku.com/2016/12/29.png" alt="" /><h3 style="text-align: center;">Sebab Anak Manusia datang untuk mencari dan menyelamatkan yang hilang.</h3><h3 style="text-align: center;">Lukas 19:10</h3><p>Zakheus pemungut cukai sangat dibenci oleh orang-orang Yahudi karena pekerjaannya. Ia bekerja bagi penjajah dan mengumpulkan pajak dari rakyat. Itu dipandang rendah oleh masyarakat, walau mereka kaya dari hasil pekerjaannya. Di balik pandangan orang tersebut, ternyata Zakeus sangat ingin bertemu Yesus. Ketika Tuhan Yesus masuk ke kota Yerikho, tidak segan-segan ia memanjat
pohon ara agar dapat melihat Yesus, karena tubuhnya pendek. Nas ini adalah ucapan Tuhan Yesus kepada Zakeus di rumahnya. Yesus datang ke rumah Zakeus karena memang itulah misi-Nya, yakni menyelamatkan orang-orang berdosa.</p>

<blockquote>Apakah Aku berkenan kepada kematian orang fasik? demikianlah firman Tuhan ALLAH. Bukankah kepada pertobatannya supaya ia hidup?
<br /><cite>Yehezkiel 18:23</cite></blockquote>

<p>Pertobatan adalah sesuatu yang diharapkan Tuhan Yesus dari setiap orang berdosa (Yehezkiel 18:23). Ia tidak datang ke dunia untuk memusnahkan orang berdosa melainkan untuk membawa keselamatan agar semua orang memperoleh hidup kekal (Yohanes 3:16).</p>

<blockquote>Karena begitu besar kasih Allah akan dunia ini, sehingga Ia telah mengaruniakan Anak-Nya yang tunggal, supaya setiap orang yang percaya kepada-Nya tidak binasa, melainkan beroleh hidup yang kekal.
<br /><cite>Yohanes 3:16</cite></blockquote>

<p>Bagaimanapun gelapnya masa lalu kita, jika kembali ke jalan Tuhan, la pasti akan menyambut kita. Ingatlah juga perumpamaan Tuhan Yesus tentang anak yang hilang. Meski pun anak tersebut telah mengliJabiskan apa yang diwariskan Ayahnya kepadanya, namun ia kembali walau merasa sudah tidak layak lagi disebut sebagai anak. Namun ketika ia pulang, Ayahnya berlari menyongsong kedatangannya. Seperti itulah kasih Tuhan Yesus kepada kita. Ia masih memberi waktu perkenanan bagi kita semua.</p>

<p>Tinggalkanlah jalan kegelapan dan kembalilah kepada-Nya. Pasti Tuhan akan menyongsong orang-orang yang kembali kepada-Nya.</p>

<p>Amin!</p>
]]></content:encoded>
      </item>
    
      <item>
        <title>Rabu, 28 Desember 2016</title>
        
        <description><![CDATA[Lalu TUHAN mengulurkan tangan-Nya dan menjamah mulutku; TUHAN berfirman kepadaku: "Sesungguhnya, Aku menaruh perkataan-perkataan-Ku ke dalam mulutmu. Yeremia 1:9]]></description>
        
        <pubDate>Wed, 28 Dec 2016 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://www.ikutlahaku.com/2016/12/28.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.ikutlahaku.com/2016/12/28.html</guid>
        <content:encoded><![CDATA[<img src="https://cdn.ikutlahaku.com/2016/12/28.png" alt="" /><h3 style="text-align: center;">Lalu TUHAN mengulurkan tangan-Nya dan menjamah mulutku; TUHAN berfirman kepadaku: "Sesungguhnya, Aku menaruh perkataan-perkataan-Ku ke dalam mulutmu.</h3><h3 style="text-align: center;">Yeremia 1:9</h3><blockquote>Jawab Yesus: "Engkau adalah pengajar Israel, dan engkau tidak mengerti hal-hal itu?
<br /><cite>Yohanes 3:10</cite></blockquote>

<p>Menjadi hamba Tuhan semata-mata adalah otoritas dan pilihan Tuhan, bukan ditentukan oleh pilihan diri sendiri atau kemampuan akademik dan profesi seperti dalam dunia sekuler. Adalah kewenangan Tuhan sendiri memilih hamba-Nya. Nikodemus, sang guru besar Yahudi, tidak dipilih Yesus pada waktu itu (Yohanes 3:10). Menjadi hamba Tuhan bukan pilihan tetapi panggilan. Maka pelayanan itu sebenarnya bukan sebuah jabatan yang harus diperebutkan atau sebaliknya dihindarkan, tetapi harus ditaati dan dikerjakan dengan kesungguhan hati.</p>

<blockquote>Tetapi kamu akan menerima kuasa, kalau Roh Kudus turun ke atas kamu, dan kamu akan menjadi saksi-Ku di Yerusalem dan di seluruh Yudea dan Samaria dan sampai ke ujung bumi."
<br /><cite>Kisah Para Rasul 1:8</cite></blockquote>

<p>Yeremia ditetapkan menjadi nabi “sebelum engkau keluar dari kandungan” (Yeremia 1:7). Allah menetapkan kehidupan seseorang, terlebih menjadi hamba-Nya. Seorang hamba Tuhan harus sungguh-sungguh menyerahkan dirinya kepada Tuhan dengan kerendahan hati dan mengakui keberadaannya seperti Yeremia yang “tidak pandai berbicara.” Demikian juga Musa dan Yesaya. Jadi harus diutus Allah (Yohanes 3:34). Sebab siapa yang diutus Allah, Dialah yang menyampaikan firman Allah, karena Allah mengaruniakan Roh-Nya dengan tidak terbatas dan diperlengkapi dengan kuasa Roh Kudus (Kisah Para Rasul 1:8).</p>

<blockquote>Sebab siapa yang diutus Allah, Dialah yang menyampaikan firman Allah, karena Allah mengaruniakan Roh-Nya dengan tidak terbatas.
<br /><cite>Yohanes 3:34</cite></blockquote>

<p>Karena firman Allah adalah kebutuhan umat Tuhan (Jemaat), maka kita harus terus berdoa agar Tuhan dan Raja Gereja mengirimkan hamba-Nya dengan SK “Yohanes 3:34”. Amin!</p>
]]></content:encoded>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
